其實自閉症既人佢地既行為係咪唔可以自己控制？

例如佢地會係咁問同一條問題，重覆同一個單詞/單句，佢地係冇能力控制自己唔去做呢啲事？😂

某程度上，自閉好多都係比較聰明

有啲係，但係唔計有弱能果啲，都有好多係同普通人冇分別，係某啲位叻啲，例如記憶力

有重複性行為係佢地嘅特徴
要睇返佢地有咩行為導致有重複性行為

有時係想滿足感官上嘅需要 (例如 唔做一啲行為佢地會唔舒服)
有時係因為唔識同人展開對話，溝通，先重複咁講同一句嘢

有啲自閉症人士可以透過訓練同學習減少重複性行為

如果佢問左幾次都係同一個問題呢？佢地唔會係想exactly得到同一個答案掛？

佢地可能就係想聽到同一個答案 （好likely係咁，聽到同一個答案，有機會令佢地覺得安心）

咁就唔應該嫌煩

根本腦部思考同運作方式同其他人唔同
外向同內向都已經唔一樣啦

好depends on係問咩問題
背後反映佢有咩需要，或者佢要嘅唔係個答案